msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2023-09-26 21:20+0900\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: Translate Toolkit 3.0.0\n"

msgctxt "Condition/&ConditionAbilityImpDescription"
msgid ""
"Gain invisibility, you may attack and cast spells without losing "
"invisibility."
msgstr "투명화 능력을 얻고, 공격하거나 주문을 시전해도 투명화를 잃지 않습니다."

msgctxt "Condition/&ConditionAbilityImpTitle"
msgid "Imp's Ability"
msgstr "임프의 능력"

msgctxt "Condition/&ConditionAbilityPseudoDescription"
msgid ""
"Gain the ability to fly and imbue your attacks with poison that restrains."
msgstr "비행 능력을 얻고, 공격에 속박독을 적용할 수 있습니다."

msgctxt "Condition/&ConditionAbilityPseudoTitle"
msgid "Pseudo Dragon's Ability"
msgstr "슈도드래곤의 능력"

msgctxt "Condition/&ConditionAbilityQuasitDescription"
msgid ""
"Gain an additional main attack and advantage on Dexterity saving throws."
msgstr "다중공격 능력을 얻고, 민첩 내성굴림에 이점을 받습니다."

msgctxt "Condition/&ConditionAbilityQuasitTitle"
msgid "Qausit's Ability"
msgstr "콰짓의 능력"

msgctxt "Condition/&ConditionAbilitySpriteDescription"
msgid ""
"Gain an armor class score of at least 16 and attackers have a disadvantage "
"when targeting you."
msgstr "AC 최소치가 16이 되고, 자신을 대상으로 한 명중굴림에 불리점이 부여됩니다."

msgctxt "Condition/&ConditionAbilitySpriteTitle"
msgid "Sprite's Ability"
msgstr "스프라이트의 능력"

msgctxt "Feature/&AttackModifierHitAndDamagePlus1Description"
msgid "The weapon gains a +1 bonus to its attack and damage rolls."
msgstr "무기의 명중굴림과 피해굴림에 +1 보너스가 부여됩니다."

msgctxt "Feature/&AttackModifierHitAndDamagePlus1Title"
msgid "Pact Weapon Enhancement"
msgstr "계약 무기 강화"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageEldritchSmiteFormat"
msgid "Eldritch Smite!"
msgstr "섬뜩한 강타!"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageEldritchSmiteLine"
msgid "{0} smites {1} (+{2})"
msgstr "{0}이(가) {1}을(를) 강타합니다 (+{2})"

msgctxt "Invocation/&InvocationAbilitiesOfTheChainMasterDescription"
msgid ""
"Gain additional effects when bound to a creature. When bound to Imp gain "
"greater invisibility, when bound to Pseudo Dragon gain flight and attacks "
"imbued with poison, when bound to Quasit gain an additional main action and "
"advantage on Dexterity saving throws, and when bound to Sprite get an armor "
"class score of at least 16 and attackers have disadvantage against you."
msgstr ""
"크리쳐와 결속될 때 추가 효과를 얻습니다. 임프와 결속될 경우 상급 투명화 효과를 얻고, 슈도드래곤과 결속될 경우 비행과 독이 적용된 "
"공격을 얻고, 콰짓과 결속될 경우 추가 행동과 민첩 내성굴림 이점을 얻고, 스프라이트와 결속될 경우 방어도 최소치가 16이 되고 자신을 "
"대상으로 한 명중굴림에 불리점이 부여됩니다."

msgctxt "Invocation/&InvocationAbilitiesOfTheChainMasterTitle"
msgid "Abilities of the Chain Master"
msgstr "사슬 주인의 능력"

msgctxt "Invocation/&InvocationAspectOfTheMoonDescription"
msgid ""
"You no longer need to sleep and can keep watch, lowering the chances of "
"attack and ensuring you are awake if camp is attacked."
msgstr "더 이상 수면을 취할 필요가 없으며, 경계를 유지해 공격받을 확률을 낮추거나 야영지가 공격당했을 때 깨어있을 수 있게 됩니다."

msgctxt "Invocation/&InvocationAspectOfTheMoonTitle"
msgid "Aspect of the Moon"
msgstr "달의 위상"

msgctxt "Invocation/&InvocationBondOfTheTalismanDescription"
msgid ""
"You can use Bonus Action to teleport up to 30 ft away to an unoccupied space "
"you can see."
msgstr "추가행동으로 시야로 확인 가능한 점유되지 않은 최대 30ft 내의 공간으로 순간이동할 수 있습니다."

msgctxt "Invocation/&InvocationBondOfTheTalismanTitle"
msgid "Eldritch Step"
msgstr "섬뜩한 걸음"

msgctxt "Invocation/&InvocationBreakerAndBanisherDescription"
msgid ""
"You can cast <b>Dispel Evil and Good</b> using your pact slot once per long "
"rest."
msgstr "긴 휴식 종료마다 1회, 계약 슬롯을 이용해 <b>선과 악 무효화</b> 주문을 시전할 수 있습니다."

msgctxt "Invocation/&InvocationBreakerAndBanisherTitle"
msgid "Breaker and Banisher"
msgstr "파쇄자와 소실자"

msgctxt "Invocation/&InvocationBreathOfTheNightDescription"
msgid "You can cast <b>Fog Cloud</b> at will, without expending a spell slot."
msgstr "주문 슬롯을 소비하지 않고, 횟수 제한 없이 <b>안개 구름</b>을 시전할 수 있습니다."

msgctxt "Invocation/&InvocationBreathOfTheNightTitle"
msgid "Breath of the Night"
msgstr "밤의 숨결"

msgctxt "Invocation/&InvocationCallOfTheBeastDescription"
msgid ""
"You can cast <b>Conjure Animals</b> using your pact slot once per long rest."
msgstr "긴 휴식 종료마다 1회, 계약 슬롯을 이용해 <b>동물 소환</b> 주문을 시전할 수 있습니다."

msgctxt "Invocation/&InvocationCallOfTheBeastTitle"
msgid "Call of the Beast"
msgstr "야수의 부름"

msgctxt "Invocation/&InvocationChillingBlastDescription"
msgid ""
"You can change the damage type of the eldritch blast to cold damage instead "
"of force damage."
msgstr "섬뜩한 방출의 피해를 역장 피해에서 냉기 피해로 변경할 수 있습니다."

msgctxt "Invocation/&InvocationChillingBlastTitle"
msgid "Chilling Blast"
msgstr "오싹한 방출"

msgctxt "Invocation/&InvocationCorrosiveBlastDescription"
msgid ""
"You can change the damage type of the eldritch blast to acid damage instead "
"of force damage."
msgstr "섬뜩한 방출의 피해를 역장 피해에서 산성 피해로 변경할 수 있습니다."

msgctxt "Invocation/&InvocationCorrosiveBlastTitle"
msgid "Corrosive Blast"
msgstr "부식성 방출"

msgctxt "Invocation/&InvocationDiscerningGazeDescription"
msgid ""
"You can cast <b>Detect Evil and Good</b> without using a spell slot. Once "
"you do so, you can't cast it in this way again until you finish a long rest."
msgstr "긴 휴식 종료마다 1회, 슬롯 소모 없이 <b>선과 악 탐지</b> 주문을 시전할 수 있습니다."

msgctxt "Invocation/&InvocationDiscerningGazeTitle"
msgid "Discerning Gaze"
msgstr "분간의 응시"

msgctxt "Invocation/&InvocationEldritchMindDescription"
msgid ""
"You have advantage on Constitution saving throws that you make to maintain "
"your concentration on a spell."
msgstr "주문 집중을 위한 건강 내성굴림에 이점을 받습니다."

msgctxt "Invocation/&InvocationEldritchMindTitle"
msgid "Eldritch Mind"
msgstr "섬뜩한 마음"

msgctxt "Invocation/&InvocationEldritchSmiteDescription"
msgid ""
"Once per turn when you hit a creature with your pact weapon, you can expend "
"a warlock spell slot to deal an extra 1d8 force damage to the target, plus "
"another 1d8 per level of the spell slot, and you knock the target prone if "
"it is Huge or smaller."
msgstr ""
"차례당 1회, 자신의 계약 무기로 크리쳐 하나를 공격해 적중시켰다면, 워락 주문 슬롯 하나를 소모해 대상에게 1d8 추가 역장 피해를 "
"가할 수 있습니다. 또한 대상이 거대형 크기 이하라면 쓰러트립니다. 소모한 슬롯의 레벨당 피해량이 1d8씩 증가합니다."

msgctxt "Invocation/&InvocationEldritchSmiteTitle"
msgid "Eldritch Smite"
msgstr "섬뜩한 강타"

msgctxt "Invocation/&InvocationFieryBlastDescription"
msgid ""
"You can change the damage type of the eldritch blast to fire damage instead "
"of force damage."
msgstr "섬뜩한 방출의 피해를 역장 피해에서 화염 피해로 변경할 수 있습니다."

msgctxt "Invocation/&InvocationFieryBlastTitle"
msgid "Fiery Blast"
msgstr "불타는 방출"

msgctxt "Invocation/&InvocationFulminateBlastDescription"
msgid ""
"You can change the damage type of the eldritch blast to lightning damage "
"instead of force damage."
msgstr "섬뜩한 방출의 피해를 역장 피해에서 번개 피해로 변경할 수 있습니다."

msgctxt "Invocation/&InvocationFulminateBlastTitle"
msgid "Fulminate Blast"
msgstr "벼락의 방출"

msgctxt "Invocation/&InvocationGiftOfTheEverLivingOnesDescription"
msgid "Regains the maximum number of hit points possible from any healing."
msgstr "치유로 HP 회복 시 주사위 값을 최대로 적용합니다."

msgctxt "Invocation/&InvocationGiftOfTheEverLivingOnesTitle"
msgid "Gift of the Ever-Living Ones"
msgstr "영생자들의 선물"

msgctxt "Invocation/&InvocationGiftOfTheHunterDescription"
msgid ""
"You can cast <b>Pass Without Trace</b> without using a spell slot. Once you "
"do so, you can't cast it in this way again until you finish a long rest."
msgstr "긴 휴식 종료마다 1회, 슬롯 소모 없이 <b>흔적 없는 이동</b> 주문을 시전할 수 있습니다."

msgctxt "Invocation/&InvocationGiftOfTheHunterTitle"
msgid "Gift of the Hunter"
msgstr "사냥꾼의 선물"

msgctxt "Invocation/&InvocationGiftOfTheProtectorsDescription"
msgid ""
"When you are reduced to 0 HP but not killed, you can drop to 1 HP instead."
msgstr "HP가 0으로 감소했으나 즉사하지 않았을 경우, 대신 HP를 1까지만 감소시킬 수 있습니다."

msgctxt "Invocation/&InvocationGiftOfTheProtectorsTitle"
msgid "Gift of the Protectors"
msgstr "보호자들의 선물"

msgctxt "Invocation/&InvocationGraspingBlastDescription"
msgid ""
"When you hit a creature with Eldritch Blast, you can pull the creature up to "
"10 ft towards you in a straight line."
msgstr "크리쳐에게 섬뜩한 방출을 적중시켰을 때, 대상을 자신을 기준으로 최대 10ft만큼 당길 수 있습니다."

msgctxt "Invocation/&InvocationGraspingBlastTitle"
msgid "Grasping Blast"
msgstr "붙잡는 방출"

msgctxt "Invocation/&InvocationHinderingBlastDescription"
msgid ""
"When you hit a creature with your eldritch blast, you can reduce that "
"creature's speed by 10 ft until the end of your next turn."
msgstr "크리쳐에게 섬뜩한 방출을 적중시켰을 때, 대상이 이동력을 자신의 다음 차례 종료까지 10ft 감소시킬 수 있습니다."

msgctxt "Invocation/&InvocationHinderingBlastTitle"
msgid "Hindering Blast"
msgstr "저지의 방출"

msgctxt "Invocation/&InvocationImprovedPactWeaponDescription"
msgid "Your weapon gains a +1 bonus to its attack and damage rolls."
msgstr "무기 명중굴림과 피해굴림에 +1 보너스를 부여합니다."

msgctxt "Invocation/&InvocationImprovedPactWeaponTitle"
msgid "Improved Pact Weapon"
msgstr "향상된 계약 무기"

msgctxt "Invocation/&InvocationKinesisDescription"
msgid ""
"You can cast <b>Haste</b> without using a spell slot. When casting using "
"this ability you can target one additional creature. Once you do so, you "
"can't cast it in this way again until you finish a long rest."
msgstr ""
"긴 휴식 종료마다 1회, 슬롯 소모 없이 <b>가속화</b> 주문을 시전할 수 있습니다. 이 능력으로 시전할 경우, 크리쳐 하나를 추가로 "
"대상으로 지정할 수 있습니다."

msgctxt "Invocation/&InvocationKinesisTitle"
msgid "Kinesis"
msgstr "가속력"

msgctxt "Invocation/&InvocationNecroticBlastDescription"
msgid ""
"You can change the damage type of the eldritch blast to necrotic damage "
"instead of force damage."
msgstr "섬뜩한 방출의 피해를 역장 피해에서 사령 피해로 변경할 수 있습니다."

msgctxt "Invocation/&InvocationNecroticBlastTitle"
msgid "Necrotic Blast"
msgstr "사령 방출"

msgctxt "Invocation/&InvocationPoisonousBlastDescription"
msgid ""
"You can change the damage type of the eldritch blast to poison damage "
"instead of force damage."
msgstr "섬뜩한 방출의 피해를 역장 피해에서 독성 피해로 변경할 수 있습니다."

msgctxt "Invocation/&InvocationPoisonousBlastTitle"
msgid "Poisonous Blast"
msgstr "독성 방출"

msgctxt "Invocation/&InvocationPsychicBlastDescription"
msgid ""
"You can change the damage type of the eldritch blast to psychic damage "
"instead of force damage."
msgstr "섬뜩한 방출의 피해를 역장 피해에서 정신 피해로 변경할 수 있습니다."

msgctxt "Invocation/&InvocationPsychicBlastTitle"
msgid "Psychic Blast"
msgstr "정신 방출"

msgctxt "Invocation/&InvocationRadiantBlastDescription"
msgid ""
"You can change the damage type of the eldritch blast to radiant damage "
"instead of force damage."
msgstr "섬뜩한 방출의 피해를 역장 피해에서 광휘 피해로 변경할 수 있습니다."

msgctxt "Invocation/&InvocationRadiantBlastTitle"
msgid "Radiant Blast"
msgstr "광휘 방출"

msgctxt "Invocation/&InvocationShroudOfShadowDescription"
msgid ""
"You can cast <b>Invisibility</b> at will, without expending a spell slot."
msgstr "주문 슬롯을 소모하지 않고, 횟수 제한 없이 <b>투명화</b> 주문을 시전할 수 있습니다."

msgctxt "Invocation/&InvocationShroudOfShadowTitle"
msgid "Shroud of Shadow"
msgstr "그림자의 수의"

msgctxt "Invocation/&InvocationSpectralShieldDescription"
msgid ""
"You can cast <b>Shield of Faith</b> without using a spell slot. Once you do "
"so, you can't cast it in this way again until you finish a long rest."
msgstr "긴 휴식 종료마다 1회, 슬롯 소모 없이 <b>신앙의 방패</b> 주문을 시전할 수 있습니다."

msgctxt "Invocation/&InvocationSpectralShieldTitle"
msgid "Spectral Shield"
msgstr "영체의 방패"

msgctxt "Invocation/&InvocationStasisDescription"
msgid ""
"You can cast <b>Slow</b> without using a spell slot. When casting using this "
"ability you don't need to maintain concentration. Once you do so, you can't "
"cast it in this way again until you finish a long rest."
msgstr ""
"긴 휴식 종료마다 1회, 슬롯 소모 없이 <b>둔화</b> 주문을 시전할 수 있습니다. 이 능력으로 시전할 경우, 집중을 유지할 필요가 "
"없습니다."

msgctxt "Invocation/&InvocationStasisTitle"
msgid "Stasis"
msgstr "정지력"

msgctxt "Invocation/&InvocationSuperiorPactWeaponDescription"
msgid "Your weapon gains a +1 bonus to its attack and damage rolls."
msgstr "무기 명중굴림과 피해굴림에 +1 보너스를 부여합니다."

msgctxt "Invocation/&InvocationSuperiorPactWeaponTitle"
msgid "Superior Pact Weapon"
msgstr "우월한 계약 무기"

msgctxt "Invocation/&InvocationTenaciousPlagueDescription"
msgid ""
"You can cast <b>Insect Plague</b> using your pact slot once per long rest."
msgstr "긴 휴식 종료마다 1회, 계약 주문 슬롯을 사용해 <b>곤충 역병</b> 주문을 시전할 수 있습니다."

msgctxt "Invocation/&InvocationTenaciousPlagueTitle"
msgid "Tenacious Plague"
msgstr "들러붙는 역병"

msgctxt "Invocation/&InvocationThunderBlastDescription"
msgid ""
"You can change the damage type of the eldritch blast to thunder damage "
"instead of force damage."
msgstr "섬뜩한 방출의 피해를 역장 피해에서 천둥 피해로 변경할 수 있습니다."

msgctxt "Invocation/&InvocationThunderBlastTitle"
msgid "Thunder Blast"
msgstr "천둥 방출"

msgctxt "Invocation/&InvocationTrickstersEscapeDescription"
msgid ""
"You can cast <b>Freedom of Movement</b> without using a spell slot. Once you "
"do so, you can't cast it in this way again until you finish a long rest."
msgstr "긴 휴식 종료마다 1회, 주문 슬롯을 소모하지 않고 <b>이동의 자유</b> 주문을 시전할 수 있습니다."

msgctxt "Invocation/&InvocationTrickstersEscapeTitle"
msgid "Trickster's Escape"
msgstr "장난꾸러기의 탈출"

msgctxt "Invocation/&InvocationUltimatePactWeaponDescription"
msgid "Your weapon gains a +1 bonus to its attack and damage rolls."
msgstr "무기 명중굴림과 피해굴림에 +1 보너스를 부여합니다."

msgctxt "Invocation/&InvocationUltimatePactWeaponTitle"
msgid "Ultimate Pact Weapon"
msgstr "궁극의 계약 무기"

msgctxt "Invocation/&InvocationUndyingServitudeDescription"
msgid ""
"You can cast <b>{0}</b> without using a spell slot. Once you do so, you "
"can't cast it in this way again until you finish a long rest."
msgstr "긴 휴식 종료마다 1회, 주문 슬롯을 소모하지 않고 <b>{0}</b> 주문을 시전할 수 있습니다."

msgctxt "Invocation/&InvocationUndyingServitudeTitle"
msgid "Undying Servitude"
msgstr "불사의 예속"

msgctxt "Invocation/&InvocationVerdantArmorDescription"
msgid ""
"You can cast <b>Barkskin</b> without using a spell slot. When casting using "
"this ability you don't need to maintain concentration. Once you do so, you "
"can't cast it in this way again until you finish a short rest."
msgstr ""
"주문 슬롯을 소모하지 않고 <b>나무껍질 피부</b> 주문을 시전할 수 있습니다. 이 능력으로 해당 주문을 시전할 경우, 집중을 유지할 "
"필요가 없습니다. 이 능력은 휴식 종료마다 1회 사용 가능합니다."

msgctxt "Invocation/&InvocationVerdantArmorTitle"
msgid "Verdant Armor"
msgstr "상록의 갑옷"

msgctxt "Reaction/&SpendSpellSlotEldritchSmiteDescription"
msgid ""
"{0} can spend spell slot to deal 1d8 force damage and an additional 1d8 "
"damage per slot level to the target."
msgstr "{0}은(는) 주문 슬롯을 소모해 '1d8 + 소모 슬롯의 레벨당 1d8' 역장 피해를 대상에게 가할 수 있습니다."

msgctxt "Reaction/&SpendSpellSlotEldritchSmiteReactDescription"
msgid "Click to spend a spell slot and increase damage to the target."
msgstr "주문 슬롯을 소모해 피해를 증강시키려면 클릭하십시오."

msgctxt "Reaction/&SpendSpellSlotEldritchSmiteReactTitle"
msgid "Smite"
msgstr "강타"

msgctxt "Reaction/&SpendSpellSlotEldritchSmiteTitle"
msgid "Eldritch Smite"
msgstr "섬뜩한 강타"

msgctxt "Reaction/&SubitemSelectEldritchSmiteTitle"
msgid "Slot Level"
msgstr "슬롯 레벨"
